【612衝突】國際特赦組織：香港警方違反國際法 濫用催淚彈、危險使用橡膠子彈

警方上周三（6 月 12 日）在金鐘清場的手法，被投訴使用過份暴力。國際特赦組織今日公佈專家調查結果，證明指控屬實，確認香港警察當日行動違反國際人權法。

國際特赦組織今午發佈新聞稿，指證實香港警察暴力對待和平示威者。組織指，旗下「警權及數碼認證」的專家小組仔細核查 14 條紀錄「612」警民衝突的片段，研究警方有否使用不必要的過度暴力。

片段分別來自新聞機構及社交媒體，包括：添華道施放濫用催淚彈和胡椒噴霧、立法會內群警亂棍毆打示威者、「中信圍困事件」等。組織指，專家小組根據上述片段，確認警方當日「危險使用橡膠子彈」、「捧打無反抗行為的示威者」、「執法時欠缺警員身份證明」、「以激進手法阻礙新聞工作者採訪」，以及「濫用催淚彈和胡椒噴霧」。

推到佢pk

in 外國勢力 i trust!!!!

推

過往有冇例子跟住會發生咩事？

可以DRAFT文宣

叫外國唔好再供應裝備比香港警察

幫政府答埋啦
这是中国特色的和平武力镇压（如無害有毒氣體）
外國人識條春咩
請外國政府唔好干擾內政，佢地一啲都唔知示威者既F=ma水樽幾大殺傷力

咁又唔好，用大陸野我地自己食返

大陸麥都假，除左炸彈自爆

係唔係要上海牙法庭解釋嫁?

匪聲國際！！！！

對成件事有幫助？

1.成立獨立小組調查
2.要show番警員no.
3.取消定義6/12為暴動
4.撤銷對示威者既上訴

再推

幫手推

Push